[回帶]教抗逆社工逆境輕生 圖持領帶吊頸 女同事衝入男廁制止

教抗逆社工逆境輕生
圖持領帶吊頸 女同事衝入男廁制止

【本報訊】曾任電台節目顧問、向市民宣揚抵抗人生逆境訊息的社會服務機構督導主任，疑不堪工作壓力，昨在牛頭角辦事處男廁內，以領帶企圖上吊自殺。幸女同事路過瞥見救回一命，警方暫列企圖自殺案。社福界指事件反映社工承受沉重壓力，希望社署正視。記者：簡明恩、譚健文

自殺獲救的註冊社工馮志豪，現年36歲，在基督教香港崇真會社會服務公司工作三年多，現時擔任青少年及幼兒服務督導主任。據知，馮考獲教育管理深造證書，兒童發展深造證書等，並出任西貢區童軍總監。他近日曾向妻子透露工作壓力大，情緒受困擾，昨午他經治療後已經出院，由警員帶署助查，警方暫列企圖自殺案處理。
[警員事後撿走領帶及鋁梯。] 警員事後撿走領帶及鋁梯。
透露工作問題困擾

昨晨約9時，馮返回牛頭角啟業邨啟裕樓地下2至7號，基督教香港崇真會社會服務有限公司總辦事處上班。半小時後，他疑因工作壓力困擾，在寫字樓男廁內，攀上6呎高鋁梯，然後以一條紅黑領帶綁在水渠，再引頸上吊自殺。
當時男廁大門虛掩，一名35歲姓黃女同事剛巧路過，她瞥見馮站在鋁梯上吊頸，立即衝入男廁制止並報警。消息稱，馮被救下時神志清醒，並無受傷，但情緒十分波動。
警員到場了解事件，其間馮透露因工作問題困擾尋死，但拒絕送院檢驗。經同事及救護員苦勸20分鐘，他始態度軟化，同意到院檢驗。馮稍後由兩名女同事陪同到醫院，事後無礙出院。另外，警方亦聯絡馮的妻子及上司了解事件，暫列企圖自殺案。
昨晚如常出席會議

對於馮志豪企圖自殺，有同事感到十分愕然，指馮工作勤奮，對下屬親和，工作態度積極，平日亦向同事宣揚積極面對人生的正面訊息，想不到他竟會尋短見。基督教香港崇真會社會服務公司昨晚證實，該公司有一名職員昨日早上在廁所內情緒波動，經勸喻後送院治理，但未提原因。
馮公餘擔任童軍總會西貢區總監，推動童軍活動，昨晚馮已如常到區辦事處出席會議。去年九月初，他獲邀擔任香港電台第二台節目《甜心家族》內家長議事區環節的顧問工作，其中一集主題更是《抗逆境》。主持人借人生面對會考、工作、天災、疫症等逆境，勉勵市民逆境自強，帶出積極面對人生的正面訊息。
特稿：整筆撥款令社工壓力爆煲

社福界立法會議員張國柱直指今次事件敲響社工壓力爆煲的警號，導火線就是政府01年起推行的整筆撥款計劃。擔任中層管理的督導主任身處前線工作及高層之間，有如夾心人。
中層如腹背受敵

張國柱指，「家服務模式以競投形式爭撥款，競爭咁大，中上層嘅同事要寫好多計劃書，如果寫10個都爭唔到一個，真係好大壓力，即使你競投中咗，又因為撥款少、多嘢做，前線人員嘅壓力又好大，正所謂中（標）又死，唔中（標）又死！」
另一名社福機構督導主任指，事主以36歲擔任此職算是年輕。督導主任要監察前線員工進度，但人手不足往往令工作進展欠佳，督導主任難免要「上身」。但他同時要面對總幹事及機構高層，如同腹背受敵。本報記者

叫人唔好自殺, 但自己都要自殺

點解有勇氣自殺，無勇氣生存?
辦法總比困難多

個女同事又睇到男廁入面點樣

咪就係

痴女

可能得一格果隻。資源不足呀。

社工自殺係咪要DQ?

要自殺就去人地私樓門口

Never give up 一定得

去面對......去面對......去面對......去面對...